巨变的前夜，即将到来的伊斯兰世界左翼自由主义风暴by中亚细亚的夜空

前言:呢篇文章並唔係我寫既係大陸知乎(類quora)的既網站有一位叫中亞細亞的夜空既用戶所作
內容關於一個馬列思想政黨係中東進行民族解放,打擊isis,同埋社會改革

連結如下:

研究伊斯蘭世界總有一種誤解，以為伊斯蘭世界存在兩股力量，一股叫世俗一種叫宗教，兩股力量的鬥爭締造了今天的伊斯蘭世界，如果按照這種幼稚的劃分很容易得出荒謬的結論，薩達姆卡扎菲阿薩德之流是伊斯蘭世界世俗主義的守護者，反對他們的人都是極端宗教派。
實際上如果時間倒回幾年前年前，你會發現這些人根本談不上世俗，用子宮佔領歐洲的說法就是卡扎菲提出來的，薩達姆時期伊拉克通過了砍小偷手的法律，薩達姆本人也用自己的血寫了一本古蘭經，阿薩德政權為了得到宗教派支持長期縱容敘利亞的榮譽謀殺。阿薩德之流如果宗教勢力支持他們，他們是會毫不猶疑擁護伊斯蘭的，他們只是權力野獸而已，認為他們是中東世俗化的守護者只能說明一個人的幼稚和無知。他們現在把自己打造成世俗化的形象僅僅是因為他們想要保住自己搖搖欲墜的權力，於是號稱要用子宮佔領歐洲的卡扎菲成了反恐大師，把榮譽謀殺的兇手就關上幾個月的阿薩德成了對抗伊斯蘭極端主義的萬里長城。

伊斯蘭世界反對派多宗教派是事實，但原因非常簡單，因為毒菜統治者打垮了其他所有反對派，只有宗教類型的反對派能躲在清真寺背後苟延殘喘。伊斯蘭世界長期被威權統治。所有民間自發團體除了依附清真寺的宗教組織都很容易被打擊。哪怕到了西方伊斯蘭國家移民的民間組織大部分也是宗教團體。因為民眾沒有別的選擇，也沒有組織其它類型組織的經驗。這和海外大陸移民團體非常容易被中央滲透統戰一個道理。

所謂的世俗威權同時向宗教組織滲透。敘利亞阿薩德統治下很多清真寺長老實際上都是阿薩德的傀儡。將阿薩德的所有行為解釋為安拉的意志。阿薩德也投李報桃，給予這些長老大量經濟利益，更有甚者仗著政府支持大量霸占侵吞普通民眾土地。敘利亞危機前，敘利亞清真寺和亞述教會教堂都霸占了大量農田地產。所有後來的很多反對派都打出了分田地的主張。而不願意和毒菜者同流合污的宗教派只能往宗教化發展宣傳自己的道德純潔。最後越來越往極端化發展。

伊斯蘭教今天的種種不正常現象可以說，正是幾十年所謂的世俗派獨裁者統治才導致了今天伊斯蘭世界積重難返，遍地極端勢力，獨裁統治者不僅禍國殃民，也逐漸侵蝕腐化了伊斯蘭教本身， 911之後十幾年，中東以外的世界，比如巴基斯坦和印尼馬來西亞，社會不斷宗教化，中東和北非地區民眾對於伊斯蘭的好感卻不斷下降。因為原來比較正常的伊斯蘭教勢力逐漸被政府的走狗和極端恐怖組織吞噬殆盡。宗教介入政治和政治干預宗教，最後的結局都是即侵蝕政府也腐化宗教。

在冷戰時代，西方和蘇聯要么支持世俗威權統治者，要么支持宗教領袖，伊斯蘭世紀其它反對派的聲音被壓制，冷戰結束之後，宗教勢力和威權統治者達成了暫時的同盟，但是“天無二日人無二君”，這兩個保守反動力量都想獲取權力，於是曾經是盟友的的他們的矛盾終於在本世紀初爆發。從埃及到利比亞再到敘利亞，威權獨裁者和宗教極端勢力終於撕破臉皮，於是大家以為這是宗教和世俗派的鬥爭。

宗教派認為自己得到大部分人民支持，威權統治者認為自己手握重兵還有世俗化加成可以得到外來援助，兩者都信心滿滿，但都忽略了最關鍵的問題，人民支持宗教派也好，支持威權統治者也好很大程度上都是形式所迫沒得選擇而已，大部分人民厭惡威權統治者的毒菜和腐敗也厭惡宗教派的原教旨主義，只不過是兩害相權取其輕而已，人民的真正訴求長期被壓制，如果有一個可以取代上述兩者的新力量出現，人民會毫不猶豫的同時拋棄這兩者。這一點已經被突尼斯大選證明。阿拉伯之春後宗教派贏得大選。但很快就被新崛起的世俗派政黨和組織取代。後來的選舉都輸得非常慘。證明了伊斯蘭世界只要民主了就一定選宗教派是毒菜者恐嚇人民的徹頭徹尾謊言。

在伊斯蘭世界長期的不正常環境中。伊斯蘭世界原來的正常宗教勢力和世俗化反對派難以生存。要想對抗威權政府和極端伊斯蘭只能依靠戰鬥力凝聚力更強的組織結構。比如左翼武裝組織。

在這種大背景下伊斯蘭世界長期被忽視左翼自由派開始了風起雲湧的鬥爭，在惡劣的環境之中脫穎而出。得到了成千上萬長期收宗教和威權壓迫的底層民眾支持，如今已經成為一股不可忽視的力量。要沒有獨裁者製造出極端伊斯蘭。然後和極端伊斯蘭聯手禍亂伊斯蘭世界幾十年。這些左派力量不可能得到這麼多人響應。可以說正是威權統治者和宗教勢力讓人民憤怒的鐵拳最後砸在了自己身上。

馬甲大師pkk

其中最具代表性的力量就是庫爾德工人黨，即pkk，庫爾德工人黨早期完全是教條的馬克思主義外加庫爾德民族主義者者，在被土耳其宣佈為非法組織後徹底淪為軍事組織，和那個時代的大部分左派武裝一樣拿蘇聯人的錢，搞各種恐怖活動，販賣鴉片獲取資金。說來也很諷刺，庫爾德工人黨很大程度上就是阿薩德養大的，阿薩德鎮壓國內庫爾德人，但是資助敵國的庫爾德運動，在蘇聯衰退最終徹底瓦解的日子裡，pkk一度為了獲取阿薩德的工資進入黎巴嫩和以色列人開戰，最後差點淪為國際販毒組織，不過目前這段灰暗的日子終於變成了遙遠的過去。

從旗幟變化上可以看出庫爾德工人黨逐步從馬克思武裝轉變為民族主義武裝最後變成今天的籠絡各民族的聯邦主義組織。

pkk官網又紅又專

在經過了蘇聯解體之後，共產主義理想破滅的的慘痛經歷之後，pkk拋棄了教條的馬克思主義，思維方式逐漸轉向社會民主黨，不再把馬克思主義社會主義當成目標，也逐漸拋棄了庫爾德民族主義主張，開始轉向鼓勵地方自治，聯邦主義，各民族平等，保護弱勢文化的人民民主主義。因此逐漸得到其他非庫爾德人的認同和支持。

同時。 pkk逐漸意識到自己因為過去的販毒，綁架和恐怖活動黑歷史過於不堪，雖然因為痛改前非被美國和歐盟認真考慮過移除了恐怖組織名單，目前歐盟和美國對於pkk態度已經緩和很多。但名聲太爛，以至於很多庫爾德人都敬而遠之，於是現在玩起了馬甲大法。

pkk馬甲之一hdp

pkk的頭號馬甲就是人民民主黨，系土耳其國內的主要左派政黨，實際上是庫爾德工人黨的馬甲。換個馬甲批層偽裝重新走議會鬥爭道路。靠左派自由主義主張吸引貧困地區和年輕人支持，成員內百分之十都是lgbt，按照知乎er分類，是標準的白左政黨。

hdp主張激進的男女平等，每個主席都弄倆人一個男的一個女的，hdp一度獲得百分之十選票，對埃爾多安造成巨大威脅，土耳其政變之後，在清洗完所謂的居蘭派之後，屠刀終於揮刀到了hdp這些白左身上，後來艾爾多安發動政變清洗hdp時候，hdp高層總是成對落網，一般都是一男一女被抓都是因為其特殊的雙領導制度。

今年十月之後，艾爾多安逮捕大量左派組織成員，大量hdp議員，民選官員，執政官，左派自由主義青年被捕，在土耳其國內掀起劇烈示威遊行，

示威活動甚至擴散到了海外庫爾德人，這是日本庫爾德人示威遊行

個標題轉返䌓體先出post啦

希臘庫爾德人遊行，實際上按照蘇丹目前的玩法，最後讓土耳其起義軍和希臘聯軍一起攻入君士坦丁堡搜山檢海抓蘇丹都有可能。

pkk馬甲之二sdf

sdf全稱是敘利亞民主力量，也是目前敘利亞的主要反對力量之一，在自由軍解體之後又已經和伊斯蘭國，政府軍形成三足鼎立之勢。

sdf的起源是庫爾德政黨和武裝PYD，YPG，等組織，實際上，個人認為ypg等組織都可以可以看成敘利亞的pkk馬甲和延伸，其起源都和庫工有深刻淵源，意識形態也和庫爾德民族主義親土耳其的伊拉克庫爾德斯坦漸行漸遠，因為巴爾札尼和反pyd的土耳其說不清道不明，一度讓sdf把自己控制區的伊庫人員全抓了起來在美國調停下才釋放。目前來看伊庫類似民族主義的kmt局限於庫爾德民族主義，sdf為首的左派武裝則類似聯邦主義者。目的是建立一個囊括多個民族宗教的聯邦。

pyd在組織結構上類似hdp，鼓勵男女平等，指揮官都有倆人，一個男的一個女的。這種看似荒唐的製度在科巴尼之戰大顯神威

阿弗林的真名叫梅薩-阿布多（Mayssa Abdo），她是科巴尼“自由鬥士”（Peshmerga）軍團的指揮官， 在和自己平級的男指揮官陣亡之後，此人接過指揮權，擊退了伊斯蘭國入侵，讓等著看庫爾德人被屠殺的埃爾多安大失所望。埃爾多安也因為遲遲不支持庫爾德人終於徹底失去了庫爾德支持。

實際上，埃爾多安上台後用伊斯蘭籠絡庫爾德人，允許庫爾德人使用自己語言文字，慶祝波斯曆法的春節，一度得到庫爾德人支持的比例比土耳其人都高，但是科巴尼一戰，土耳其軍隊始終隔岸觀火，甚至一度封鎖邊界不讓物資進入科巴尼，終於露出了自己致庫爾德人於死地的真實目的。可以說，今天的土耳其瀕臨內戰關鍵節點就是科巴尼之戰。

sdf相當於pkk聯邦民主國家的初步實踐，sdf在初期很不被看好，因為被認為是庫爾德人武裝，而且普遍信仰無神論，難以得到其他民族宗教，特別是阿拉伯人穆斯林和基督徒的支持，不過後來證明這純屬杞人憂天。

sdf佔領土地之後，迅速宣布解放婦女，各民族和宗教信仰一律平等，沒收支持伊斯蘭國的封建長老，和長期在阿薩德支持下霸占土地的清真寺和教堂長老土地分給當地民眾，同時建立地方自治委員會，讓當地人管理自己的事物，當然主席還是老規矩，一個男的一個女的同時執政。

對比埃爾多安的敘利亞政策，，佔領阿拉伯人土地之後就迫不及待的推行土耳其語教育，最後導致阿拉伯人大暴動，牽制了土耳其支持的反對派相當的兵力，進一步佐證了蘇丹又蠢又壞的本質。

sdf靠著正確的領導和政策，在敘利亞勢如破竹，吸收了大量原來自由軍和阿拉伯人的武裝，而且吸收過程中把關比較嚴格，防止出現自由軍因為吸收大量教權派，世俗派被教權派捅刀子最後崩潰瓦解的命運。

目前的敘利亞局勢，由於sdf擁有最強的戰鬥力，is在面對sdf節節敗退的狀況下不得不去嘗試突破戰力較弱的土耳其係武裝以及阿薩德，實際上形成了類似sdf驅趕伊斯蘭國去消滅阿薩德系武裝，然後自己在後面接下伊斯蘭國地盤的局面。

因為土耳其為了一己私利，從戰況激烈的阿勒頗調走了1萬戰場去北面參加旨在壓制sdf的“幼發拉底之盾行動”，結果直接造成了阿勒頗戰役的最終失敗，而糟糕的軍事愛好者埃蘇丹甚至不惜在阿勒頗失守後就與俄羅斯伊朗兩國達成所謂“停戰協定”——這種堪稱墳頭蹦迪的行為徹底造成了諸反對派的大分裂，諸如南方陣線和山鷹旅等自由軍系武裝堅決拒絕停火協定，被停火排除在外的努斯拉陣線及親努斯拉教權派更是藉機大肆收編西北反對派武裝，在可預見的未來敘利亞恐怕將形成sdf 、巴沙爾、is三足鼎立，諸反對派內部分歧混戰，努斯拉在反對派內部進一步做大的混亂局面。

sdf和政府軍關係非常微妙。 sdf控制區包圍了幾個阿薩德軍隊，和被伊斯蘭國圍困的代爾祖爾不同，這幾個地區阿薩德主力都已經被消滅，只留了少數警察治安部隊，維持象徵性存在，表示我阿薩德還在全國所有省分有兵力啊，然後換取阿薩德在西線不要攻擊sdf軍隊，實際上已經變成sdf手裡的人質。

兩者目前的合作關係只是因為阿薩德和sdf都有土耳其支持的反對派和伊斯蘭國這倆共同敵人而已，就算這倆敵人全部被消滅，sdf也不可能乖乖向阿薩德交出政權，未來二者翻臉只是時間問題。

sdf不僅在自己的控制區獲取了大量志願者參軍，同時還獲取了大量國際左派青年的支持，大批志願者紛紛從世界各地趕來支援，既有普通志願者也有前特種部隊和職業軍人，大有西班牙內戰時期國際縱隊的聲勢。

講伊斯蘭世界脈絡始終不如劉仲敬

pkk的一眾馬甲的成功激勵了整個中東的左派武裝，黎巴嫩共產黨最近也活躍了起來，據稱已經進入敘利亞佔領了部分土地，

順帶補充一下黎巴嫩共產黨也拿過阿薩德工資打過以色列。

庫爾德人借助國際左派力量取得民族獨立階段性成果激勵了北非的柏柏爾人，柏柏爾人和庫爾德人作為兩個伊斯蘭世界的少數民族開始有了心心相依的革命感情

目前的柏柏爾運動形勢圖，北非柏柏爾人聯合基督徒反抗阿拉伯人的衝突實際上已經一觸即發。

已經有柏柏爾人去庫爾德斯坦學習庫爾德人的先進鬥爭經驗。

也許柏柏爾人真的會成為第二個庫爾德人。靠著國際左派力量取得民族獨立。

另外一個被庫爾德人鼓勵的民族就是巴基斯坦的俾路支人，俾路支佔巴基斯坦三分之一，長期貧窮落後，卻有大量自然資源，備受巴基斯坦中央政府剝削

俾路支人現在也非常羨慕庫爾德人的成就

同為泛伊朗民族的庫爾德人和俾路支人經常互相聲援

俾路支左派運動對中國的一帶一路造成巨大威脅，一帶一路終點瓜達爾港就在俾路支地區。在俾路支人心中激起巨大不滿。

目前至少四左派武裝在俾路支活動，已經開始有報導稱中資遭到攻擊，有人員傷亡。

俾路支運動受到印度支持

以色列也大力支持

在以色列組織下，伊斯蘭世界被壓抑太久的左派自由主義運動已經開始全球大串聯左派武裝現在在敘利亞能搞出國際縱隊，未來也一定能在摩洛哥，土耳其，甚至巴基斯坦弄出來一樣的東西。

敵人的敵人是朋友，以色列五大盟友，德魯茲人，庫爾德人，柏柏爾人，俾路支人，阿拉姆人，都是伊斯蘭世界阿拉伯文化威脅下的少數派，在民族矛盾面前，宗教問題簡直不是事。

目前中東下一個重要的節點可能是伊朗神權政府，伊朗神權政府構建的什葉同盟是巴沙爾最大的支持者，同時也是與埃蘇丹在敘利亞問題上有巨大矛盾但卻當下不得不拉攏綏靖的“神聖同盟” 的重要一員，其國土西接庫爾德斯坦，東鄰俾路支，國土廣袤而國力雄厚，但國內無論社會矛盾還是民族矛盾都極其巨大，宗教更是因為長期與政權結合而衰朽腐敗不堪。如果說sdf在敘利亞的成功點燃了左翼自由主義在中東從理論走向現實的星星之火的話，伊朗神權政府在未來可能爆發的危機將是接下來巨大紅色浪潮中最重的一塊多米諾骨牌，並很可能激起巴基斯坦、伊拉克乃至埃及、土耳其、摩洛哥的連鎖反應。浪潮過後，我們很可能看到一個如今的我們想像不到的中東。

在這個巨變前夕的深夜裡，我們看到，絕大部分知乎er，比如這位王陶陶，對伊斯蘭世界的認知還是及其幼稚和落後，還停留在世俗獨裁者捍衛世俗化抵禦極端伊斯蘭這種幼稚謊言之上，完全無視伊斯蘭世界的巨大變革。依然迷信陰謀和權勢可以保證永遠的太平。某種程度上集中體現了知乎er那種小布爾喬亞思維方式。要是歐美真的像他認為的那樣一定要扶持穆沙拉夫和卡扎菲這種世俗派，現在早就和俄羅斯一樣天天被阿薩德這種貨色拖累了。

俄羅斯費了這麼大力氣，阿薩德還不是爛泥扶不上牆？歐美要去扶持穆沙拉夫，卡扎菲，對抗反對派，現在早就跟俄羅斯一樣陷在裡面了。更何況這種貨色伊斯蘭世界遍地都是。你扶持的過來嗎？ 。比起幾個腐朽愚蠢的所謂世俗獨裁者，伊斯蘭世界新生的自由主義力量才是未來，逆歷史和命運前進的人最後結局必然是被碾的粉身碎骨。

最後再吐槽一下某些知乎er的特色保守主義，支持阿薩德居然也好意思自稱自己是保守主義，這種人居然也好意思自稱保守主義者，保守主義有個重要前提就是你得先有值得保守的東西，你在英國美國有大憲章，有美國憲法，有杰斐遜，林肯，有洛克和自由主義經濟政策保守，你跑敘利亞伊拉克保守什麼？保守阿薩德和薩達姆的毒氣彈？還是保守清真寺的教士和古蘭經？

保守主義這個詞本來就是針對英美的。只能用在英美。你連值得保守的東西都沒有就在大談保守主義。一般是包藏禍心。在現在伊斯蘭世界。 sdf這種滿腦子白左思維的左派自由主義就已經是最先進的力量了。

伊朗什葉派教權絞死的庫爾德人

這就是某些人嘴裡世俗開化比遜尼派要好的什葉派伊朗幹的事情，誰會想要這種保守主義？

伊斯蘭世界現在實際上是在創造自己值得保守的東西，也是現在這些左翼自由主義力量在幹的事情。現在跑到中東對著難民們大喊保守主義，為獨裁者和俄羅斯帝國主義搖旗吶喊不是蠢就是壞或者兼而有之。不只是他們，所有為暴政用保守主義辯護為虎作倀的人都一樣，為了所謂的穩定，為鮮血和暴政尋找合理性，這種穩定的代價過於高昂。只有骨頭用威化餅乾做的人才會認同。

佢由左翼角度睇

係繁唔係䌓

> 係正唔係繁

哈